\subsection{\textit{Application Server - Jboss}}
Para suportar a página e o \textit{Back office} do serviço, foi utilizado o servidor aplicacional \emph{Jboss}. Este contém muitas funcionalidades embutidas sendo um dos mais utilizados actualmente para aplicações \emph{Java EE} em ambiente de produção. Claro que isto faz com que seja tabém bastante pesado para a máquina onde estiver a correr.

Devido às limitações de recursos presentes na arquitectura, apenas uma instância deste servidor foi utilizada servindo a página para o exterior e permitindo que os clientes e administradores possam criar e gerir as suas aplicações através dela.
Pode assim verificar-se que não haverá muita carga neste servidor, pois fará operações muito simples que passsarão apenas por servir páginas Web, guardar valores na base de dados e enviar as informações para outros nós da aplicação para que possam processar o pedido.

\subsubsection{Partilha de sessões}
\label{sec:jboss-ha}
Dada a natureza do serviço disponibilizado, não se prevêm grandes afluências a este servidor por apenas servir páginas que serão acedidas poucas vezes após a criação do serviço. No entanto, não se pode pôr de parte a possibilidade de criar WebServices para darem informações sobre o estado do serviço, que poderão ser integrados em aplicações móveis ou mesmo em páginas com bastantes acessos. Com isto em mente, e porque a alta disponibilidade do serviço assim o obriga, fizeram-se testes com mais que um servidor a serem acedidos através de um \textit{Front-controller}, e analisou-se a possibilidade de partilhar as sessões para que no caso de falha de um nó, não fosse perdido o contexto de cada cliente a ele ligado. Em seguida descreve-se como se pode obter esta configuração.

Para activar a distribuição de sessões, deve ser adicionado ao ficheiro \emph{web.xml} a tag \emph{\textless distributable /\textgreater} que activa o \textit{JBossCacheManager}. Este não suporta partilha através de base de dados, e portanto tem de ser desactivado editando o seguinte ficheiro adicionando a propriedade mostrada a com o valor \textit{false}.

\lstinputlisting[style=c, caption=\\.../deployers/jbossweb.deployer/META-INF/war-deployers-jboss-beans.xml, label=lst:jbossdp]{listings/jboss-deployers}



De seguida deve-se definir qual a classe a utilizar para esta gestão adicionando a declaração abaixo ao ficheiro \emph{context.xml}.

\lstinputlisting[style=c, caption=context.xml, label=lst:jbossct]{listings/jboss-context}

Para terminar cria-se a tabela na base de dados escolhida, que deve conter pelo menos estes campos campos com os respectivos tipos de dados. Pode ser utilizada a base de dados existente ou uma base de dados dedicada apenas a guardar as sessões, sendo apenas necessário passar o datasource correcto para o Manager mencionado acima. 

\lstinputlisting[style=c, caption=table, label=lst:jbosstable]{listings/jboss-table}

\subsubsection{\emph{SendMail}}
Para comunicar com os clientes é utilizado um sistema de email já incluído no servidor. Estes são enviados assíncronamente nos seguintes casos:

\begin{itemize}
 \item A cada registo é enviado o email de confirmação em que o utilizador recebe um link para poder activar a conta  e assim proceder com o login.
\item Um utilizador pode escolher a opção de recuperação de password e recebe uma nova password no seu email.
\item Quando o serviço de um utilizador é criado, este recebe um e-mail a informar onde e como poderá aceder à sua aplicação.
\item Ao alterar o email, o cliente fica com a conta inactiva e recebe um email de confirmação para que possa activar a conta novamente.
\item No form de contacto, qualquer utilizador pode enviar sugestões ou pedidos de suporte inserindo o email e o texto. Este email é enviado para o suporte.
\end{itemize}

\subsubsection{\emph{RestEasy}}
A aplicação existente neste servidor aplicacional necessita de comunicar com o \textit{AgentMediator} por Web Services REST, para enviar as informações de trabalhos existentes. Para isso tentou-se utilizar o módulo \emph{RestEasy} já existente no \emph{JBoss}.

Ao tentar utilizar as classes que devem ser usadas num cliente destes Web Services, era lançada uma exceção e o pedido não era enviado. Descobriu-se que é um bug que apenas será corrigido na versão 6.0.1 do \emph{JBoss}.

Utilizou-se então a biblioteca \textit{commons-httpclient-3.0} de pedidos \ac{HTTP}, para enviar mensagens GET e POST simples, com os parâmetros necessários.
